[涼薄嘅主席] 轟鄺俊宇人身攻擊！馬時亨：成世最憎人話我涼薄

今年二月港鐵尖沙咀站發生縱火案，有議員及傷者近日批評該公司第三者保險未有賠償，港鐵（066）主席馬時亨在倫敦出席貿發局活動時，重申港鐵是受害者角色，並不點名批評立法會議員鄺俊宇指控他涼薄、做騷，屬人身攻擊，「成世人最憎有人話我涼薄，係冇智慧嘅言論。」

馬時亨指，港鐵尖沙咀站縱火案中，19名傷者中包括中學生，「我好唔開心，肉體、心靈嘅受傷，用咩錢都不能彌補」。他又透露事後曾希望探望該名中學生，不過被婉拒。

他重申在該事件上，「唔係我哋做得唔好，明白事理嘅都知我哋都係受害者」，有人曾提議港鐵發放恩恤金，他解釋港鐵作為上市公司，原則性問題需要搞清楚，否則先例一開，將會引致後果，但個人而言是非常希望幫助他們，故此事後港鐵發起的募捐行動中，他稱他本人及行政總裁捐款額最多，但未有透露數額。

在是次事件上，馬時亨嘆在原則及同理心上陷入兩難，「所以諗緊方法點幫佢哋，離不開都係用錢，但未有定案，最終可能是甚麼都幫不到」。

此外，被問到港鐵研究已久的補貼長期票價機制是否以政府身為股東所收取的股息用來補貼時，馬時亨則指應由政府代為回答，不過早前有消息指出政府對此反應正面。

用愛心補償受害者

最終可能是甚麼都幫不到

我大人啤你賤人得，你賤人啤我大人唔得

好大o既官威呀

呢句絕

咁你真係好涼薄丫嘛
錢係彌償唔晒，但你條屎忽鬼連錢都唔肯畀。

咁你咪捐一個月人工出嚟囉.

事實佢又冇講錯 又唔係狗鐵搞單野出黎 班垃圾受害者咁鍾意錢就民事索償返個原兇

涼薄

講到尾班受害者都係想屈港鐵錢 明白佢地慘 但佢地自己又唔買保險

姓鄺都居心可測 又係想博上位

馬時亨咁講的確係涼薄，將公司利益凌駕於人性之上

崩口人忌崩口碗, 明嘅

涼薄 你話人就得 俾人話就周圍嘈

通常話人地人身攻擊，都係首先承認咗人地講嘅嘢先，即係我得4呎2 吋，人地笑鳩我矮，話我侏儒閪，我先會屌鳩人地人身攻擊架吓嘛

馬時亨係涼薄
港鐵係你領導下年年加價
可加可減又係呃人
仲要搞個3%車票回贈 每程都唔知有無1毫慳到

簡直當全港每日三百萬用你港鐵係乞衣

每日拍卡見到個句
已獲得車費回贈 真係得談笑
不但阻住我睇我張卡幾多錢淨
仲要好似接受左你大恩大惠

馬時亨宜家仲要衝出黎柒
真係未俾人少過

既然用錢唔能夠彌補 就用馬時亨你條狗命嚟填啦

原來香港全部都係上市公司
最好政府都上埋市
咁個個都無責任

賺錢就係道理
賠錢就係無責任

屎坑本身就係一個窿

有既，不過平左一個月可能飯盒都唔夠買

一人寄一封信鬧佢涼薄啦
當初跟風跟得咁過癮吖喇

果陣佢對果2個疑似教大學生既說話好似仲冇智慧

我寧願你炒撚晒班黃色人
用佢地既人工賠俾傷者

崩口人忌崩口碗